Prottokoll sel 3mal Januaril 1872.
Koos ollid kohto Peawannem  Ado Kandelin 
Kõrwamehed
Jaan Raudmez 
Jaan Epmann
Kirjutaja H. Saarmo
1.
Kohto ette astus  Juhhan Saarman ja kaebas, et  Rein Remann on temma heinama peält ühhe weikesse kuhja heino ärra winud, kus sees on arwata 40 leisikast heino olnud. 
 Rein Remann astus ette ja ei salganud sedda mitte ja ütles, et temma on sedda koggematta teinud, ja se läbbi, et temma on ühhe waese innimisse käest 3 kuhja heino ostnud ja et temma ei olle siis mitte teadnud, mis suggune se Juhhan Saarmani, ehk waese innimisse kuhjad on olnud, ja sepärrast on temma siis Juhhan Sarmanni kuhja peale teinud ja selle waese innimisse käest ostetud heina kuhja mahha jätnud.
Nemmad leppisid selle modigi ärra nenda, et  Rein Remann maksab 3 rubla hõbbedat  Juhhan Saarmanil  temma heina kuhja eest ja on ka maksetud.
 Ado Kandelien XXX
Jaan Raudmez  XXX
Jaan Epmann  XXX
Tunnistusseks kirjutaja H. Saarmo/allkiri/
